# SmartScraper

## Описание
Этот скрипт предназначен для сбора информации о операционных системах с веб-страниц товаров на сайте ozon.ru в категории смартфоны.

## Установка
1. Установите необходимые зависимости из файла requirements.txt с помощью команды(не забудьте активировать окружение):
```
pip install -r requirements.txt
```

## Использование
1. Запустите скрипт, выполнив команду:
```
python3 parse_ozon_phones.py
```

2. После выполнения скрипта будет создан файл `result.txt`, содержащий список операционных систем, а также результат работы скрипта будет выведен в консоль.

3. Скрипт по умолчанию работает с url на category/smartfony-15502/. Можно изменить аттрибут класа `scrupping_url`. Скрипт будет работать и с category/telefony-i-smart-chasy-15501/.